【日本史上第一人】松隆子登奧斯卡舞台 唱《魔雪奇緣2》日版洗腦歌

第92屆奧斯卡頒獎禮將於香港時間後日早上舉行，迪士尼賣座電影《魔雪奇緣2》（Frozen II）雖然冇份爭最佳動畫，但洗腦歌《Into the Unknown》就角逐最佳原創歌曲，大會公佈屆時將邀請全球九個國家版本的《Into the Unknown》主唱者一同表演，消息令粉絲十分期待。

《魔雪奇緣2》全球票房衝破14億美元（逾109億港元），成績更勝前作並創下紀錄，而新歌《Into the Unknown》的受歡迎程度亦直迫上集名曲《Let It Go》，各地翻唱版本也受到影迷喜愛。原裝版Elsa配音兼主唱Idina Menzel，會在奧斯卡台上現場唱出《Into the Unknown》，並與丹麥、德國、日本、拉丁美洲、挪威、波蘭、俄羅斯、西班牙及泰國共九地歌手，在盛會上演繹這首大熱歌曲，日本的松隆子與泰國歌手Gam Wichayanee，是亞洲僅有的兩地代表，42歲的松隆子更屬首位能登上奧斯卡舞台表演的日本藝人。

此外，《魔雪奇緣2》在韓國也創下驕人成績，而為韓文版唱主題曲的泰妍，今次卻未有在表演名單上，令不少粉絲大嘆可惜。

hit咩?

偉大民族